PLC NAND Flash 做的 SSD 你敢用 ? 1xnm PLC 顆粒最差只有 35次 P/E 壽命

PLC不了

張圖都冇計3D NAND, 1x nm 3D TLC邊有500 P/E咁少

進取d嘅廠已經mark佢同2D MLC一樣寫入量

用嚟做Read only囉

真的能很做 SSD 嗎 ?

PLC SSD主要用黎取代HDD(雖然QLC原先都係咁認為)

可能容量再擴大
例如3TB
好少會寫入3TB 35次

唔係咁計，好多時2.x tb 裝住野，得最尾果幾十gb 係度重寫，結果就係果幾十gb 收皮就成隻收皮

但會有ram同小量slc係度做cache
唔洗下下寫入隻ssd度
除非你真係下下裝滿晒野
不停download野又delete野

文: Spike Lam / 新聞中心
文章索引： IT要聞 儲存裝置

廣 告 advertisement
SSD 廠商已預告未來將會由 TLC 轉向 QLC 顆粒，令容量進一步增大、成本降低，但代價就是寫入壽命越來越低，未來甚至再進一步跳進 PLC 顆粒，但 DRAMeXchange 最新調查報告指出，PLC NAND Flash 最低 P/E 壽命最短只有 35 次，真的能很做 SSD 嗎 ?

cold storage

不過好似都會慢慢失真

真係需要用加level去加容量咩,咁整咁多層level有乜用?

再發展落去會唔會變random seek好快既磁帶

點解人類科技越嚟越退步

又SMR 又PLC

磁帶都可以寫200次

買 做archival用真係抵 慳電又慳位

PLC server用就好啦 日常用就唔得

要講FTL個algorithm點balance你個wear leveling...呢啲係商業秘密

點都好過hard disk SMR

想取代magnetic tape?

唔係第一次發生
以前D家電, 鐘錶可以用一百幾十年，而家d野工廠量產
用cheap到唔cheap既塑膠，用兩用就爛